\section{\textcolor{red}{(TODO)} Regole di Feynman}
L'ampiezza di transizione è
\begin{align}
  \mathcal{A}_{i \to f} &= \braket{f | \S | i} = \braket{f | \texp\left(-i \int \mathscr{H}\ped{I}(x) \dif[4]{x} \right) | i} \\
                        &= \sum_{N=0}^{+\infty} \frac{(-i)^{N}}{N!} \int \dif[4]{x_{1}} \cdots \dif[4]{x_{N}} \braket{f | \T\{\mathscr{H}\ped{I}(x_{1}) \cdots \mathscr{H}\ped{I}(x_{N})\} | i}
\end{align}
dove \( \mathscr{H}\ped{I} \) è la densità hamiltoniana di interazione in rappresentazione di interazione e \( \ket{f}, \ket{i} \) sono gli stati iniziali e finali, stati a più particelle della teoria libera
\begin{equation}
    \ket{i} = a^{\dagger}(\vec{p}_{1}, \sigma_{1}, \alpha_{1}) \cdots a^{\dagger}(\vec{p}_{n}, \sigma_{n}, \alpha_{n}) \ket{0}
\end{equation}
ove \( \ket{0} \) è lo stato di vuoto della teoria libera.

\( \mathscr{H} \) è un operatore autoaggiunto, scalare sotto trasformazione di Lorentz e polinomio nei campi liberi. Il set di campi \( \psi_{l}(x) \) della specie \( \alpha \)-esima trasforma all'interno di una data rappresentazione irriducibile finito dimensionale del gruppo di Lorentz
\begin{equation}
    \psi_{l}(x) = \sum_{\sigma} \int \Dp \left(u_{l}(\vec{p}, \sigma, \alpha) a(\vec{p},\sigma, \alpha) e^{i p \cdot x} + v_{l}(\vec{p}, \sigma, \alpha) a^{\dagger}(\vec{p},\sigma, \alpha) e^{-i p \cdot x}\right)
\end{equation}
dove si intende \( p^{0} = \sqrt{\vec{p}^{2} + m_{\alpha}^{2}} \).

Posso calcolare l'ampiezza di forza bruta facendo tutti i commutatori del caso. Descrive un po' le contrazioni ``à la Guadagnini''.

\subsection{Esempi}
\begin{enumerate}
    \item \( K \) bosoni scalari reali \( \{\phi_{k}(x)\} \) e \( L \) spinori di Dirac \( \{\psi_{l}(x), \psi_{l}^{\dagger}(x)\} \)
    \begin{equation}
        \mathscr{H}(x) = \sum_{k=1}^{K} \sum_{l,m=1}^{L} g_{klm} \phi_{k}(x)\psi^{\dagger}_{l}(x) \psi_{m}(x)
    \end{equation}
    con \( g_{kml}^{*} = g_{klm} \)
    \item \( K \) bosoni scalari reali \( \{\phi_{k}(x)\} \)
    \begin{equation}
        \mathscr{H}(x) = \frac{1}{3!}\sum_{k,l,m=1}^{K} g_{klm} \phi_{k}(x)\phi_{l}(x) \phi_{m}(x)
    \end{equation}
    con \( g_{klm} \) reale.
\end{enumerate}

\textcolor{red}{Boh, fa tutto con campi generici quindi ci si perde nella notazione e non si capisce molto.}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
